香港神託會培基書院 鄧潔麗助理校長五宗罪

香港神託會培基書院 鄧潔麗助理校長五宗罪

1. 公開在教員室，茶水間，走廊等公共空間辱罵老師，言詞含悔辱性，聲調強大，結果半數科組老師飽受壓迫，加上要求又副校們連環觀課(不是做appraisal 突擊觀課，對老師造成壓力，結果紛紛離職，老師需要接受精神科治療及心裡輔導

2. 公開在走廊喝罵學生，學生不甘受辱，向家長反映其遭遇，以示不滿，曾向副校長反映，但最後不了了之

3. 大規模改革課組工作，無理地要求同事完成大量的新教材，工作紙，筆記等，剛但公開試通識科停滯不前，與工作量不成正比，辛苦了老師

4. 開會時間超過3小時，大刀闊斧要求老師重新設計教材，練習及評估，令老師飽受煎熬，身心受壓，奈何公開試成績近年沒有顯著進步，打擊老師信心，工作量與成績不成正比，令人氣餒，經常召見老師責備教材不專，準備不足，又辱亡不專業，不醒目，不合作，嚴重打擊自信及團隊精神，老師們大多去意已決，實在不能長久工作

5. 放工後電話，WhatsApp group 督促老師工作，放假也不能真正放假，又多次批評上一業任科主任辦事不力，然而，近年成績沒有顯注提升，工作量及工作壓力實令人難受，今年亦多人申請政府或其他學校職位，可能爆發逃亡潮

你記得著紅衫跳樓

死左先有人理

sad but ture

Eat my knuckle sandwich, bitch.

死就無咗條命，校長就可以一直龜縮，等件事淡咗再出嚟作惡

唔死又點？

比人欺壓， 聲都唔敢聲
淨係上嚟打幾隻字做鍵盤戰士
就想有人幫你主持正義

正義唔係咁廉價囉
你死左
你d同事就得救

不過d懦夫點敢

你老母生著你就失救

沒咩特別咪拎上黎講啦 當呢到咩野啫

舊生留名

[/quote]
一啲實質例子都冇(老作求其一間中學都得講嚟做乜你覺得有人想知

正常band 1 band 2學校都係咁架啦，你頂唔順咪jump

依間啲女唔錯

有冇資料來源??????????????????????

通識科真係多災多難

同樣係舊生 相認

𨳒你老母d reply 刻薄到呢

其實身為一個老師會罵學生的就已經代表該老師是重視學生的老師，是一個真心想幫學生的老師。如果一個學生被老師罵的就代表學生有進步空間而且老師覺得罵完後該學生會變好才罵的，一個有進步空間的學生而老師覺得罵完也是浪費口水的真的會罵嗎？你自己身為一個老師應該最清楚這一點，不管你會否去罵人。作為一個培基人，我也知道鄧助理校長是一個追求完美的人，她要求也是非常高，培基的通識課程一向都是少用教科書而多用教材的。學生學習通識科的時候最依賴的都是老師的教材，如果教材質素不夠好就表示學生學習通識的效果便不是最好的。再加上通識科對於普遍學生來說是一科難以摘雙星的一科，每年考核的議題都不一樣，這一科的性質其實無論在老師或學生方面也是「工作量與成績不成正比，令人氣餒」，就算是鄧助理校長教的學生當中也有表現欠佳的同學。這一點我覺得你不應該全部怪責鄧助理校長，根本整個教育制度也是有問題的。香港那麼多通識老師可能有大部分都是「氣餒」的，但是學生仍然要考通識科，你接受不了就轉行或者轉教其他科目。不過在職場上，又有幾多人可以擁有一個不用工作的假期？就算是鄧助理校長自己也要在假期備課，預備一份份筆記本，裡面的議題、題目的問法、怎樣跨單元、跨課題考核的題目，還要留意每年重要的新聞有機會在公開試出現的等等都是她發了很多時間預備的，為的當然都是學生。她只盡了老師應有的責任，可不能擔保全部學生熟讀、精通所有技巧都能摘雙星。難道她又「氣餒」？她能要求自己，就能要求別人。你可能覺得她做很多工作都是不必要的，是浪費時間的。但是你可曾欣賞過她處事態度認真？有沒有值得你學習的地方？這是正面的想法。其實，如果你是科主任，你做的事比起鄧助理校長做的事又什麼分別？出來的效果又可不同？至於鄧助理校長出言辱罵，聲調強大而含有「侮辱性」的字眼，連罵學生也有的，午飯時走過一樓的時候也時不時聽到的，被「辱罵」的學生絕大部分都是飽受壓迫的，難道經常被她罵的學生又要接受精神科治療？一個學生能夠遇見罵學生的老師而為他好的總比遇見一些放棄自己的老師好。你可是又沒有想過就算轉校也會遇見第二、第三個鄧助理校長？職場上，哪裡都是相似的。香港打工就是harsh, 接受不了就只有不工作。正如學生接受不了考試制度就唯有不讀書，去外國等。可能你會覺得以上說話不順耳朵，但是如果你能夠讓副校長/校長也認為你是受委屈的，鄧助理校長還能夠做助理校長嗎？鄧助理校長不會因為上司施壓而有所改變嗎？我相信不妥鄧助理校長的人有很多，但是這樣公開名字「鄧潔麗助理校長」再加上「五宗罪」這樣詆毀一個人的人格又有什麼用？你抒發情緒也不應該公開名字吧。一個明星被人公開詆毀就是職業上有責任承受的，一個老師確實沒有這責任。鄧潔麗又不是黃心穎、許志安這些明星，講出來沒有人知道是誰，但是認識鄧潔麗的人（例如鄧助理校長的學生）卻會因你這評論而留下負面印象。換轉頭是你的名字被人公開詆毀，難道你會很享受的嗎？損人不利己的事情做出來為了什麼？難道鄧助理校長會因網上評論而有所改變？會公開道歉嗎？難道她在培基的地位會有所動搖嗎？你身為一個教師，竟然在網上平台公開名字詆毀自己學校其他的老師，如果被學生看見會怎樣？雖然沒有人知道你是誰，但是你做為一個老師竟然不以身作則，令到學生（不只是培基學生）也是覺得在網上公開名字評論自己學校老師的不是是正確的，還要說明是「__________老師的幾多宗罪」，多麼難看，做人不應是只為自己的。如果我是你，我真的不希望自己變成第二個「鄧潔麗」。你真的不應該做老師。鄧潔麗「辱罵」老師時都沒有被學生聽到，已經是俾足面老師了，沒有在學生面前讓他們留下對老師的負面印象，你卻公開一些事情學生們留下對鄧潔麗的負面印象，你真的不應該做老師了。你應該感恩之前沒有見到你的名字。

老屎忽就係咁撚on9

欣賞你咁用心打咁長， tldr

間間學校做老師都有壓力架啦 唔好做老師囉，宜家做保安都有壓力呀，要幫埋人開門架，又寫篇文上黎申訴下吖不如

間間都係咁架啦

劇仲話想轉校。諗住轉左校會咩事都冇。

(假的)
XXXXXX屋苑 YYY高級保安的四宗罪
1. 懶有型，做下屬有啲頂唔順。幾十歲人仲會穿吊腳褲上班。

2. 無理取鬧，我幫住客開門話我唔夠爽手，其實一般保安都冇呢個責任。

3. 不用腦亂接投訴，有住客投訴因為有人搬屋而hold住一架𨋢，說浪費等𨋢時間。他怪責新住户為何要上午時候搬屋，不選擇深夜時份，便不會影響其他住戶等𨋢的時間。

4. 保安指引不清楚，我為一位住客打開大堂大門而被投訴，說我隨意為任何人開門，保安系統岀問題，YYY怪罪於我。我因此沒有為一位岀輪椅的住戶開門，又被投訴說我沒有為該行動不方便的住戶開門，YYY又怪罪於我。

其實佢係一個有heart嘅老師，如果佢對工作冇熱誠佢都唔會要求咁多嘢啦，唔通冇嘢搵嘢嚟煩咩？唔好忘記佢自己都大把嘢做，忙到連放假時間都冇，每日凌晨都要起身做嘢，佢自己都冇覺好瞓。係，雖然佢係對老師團隊harsh咗啲，但其實佢都係為學生好啫，堅持要將新聞資料update到最新，俾學生溫書。呢啲有實力兼有熱誠嘅老師好難搵㗎喇，放過佢啦。

入嚟仲諗住會見到其中一宗罪係佢啲衫
「衣著太浮誇，艷麗度與年齡外貌不乎，全年沒有一套衣服是重複的。」

假膠？
以我識既Ms.Tang絕對唔會毫無原因下去鬧人，如果你真係培基老師，你係覺得頂唔順不如唔好做，你依加咁做都唔配做一個老師唔識佢既人只會對培基留下壞印象，識佢既但又未俾佢教過既就對佢有負面既perception佢係一個好有heart既老師黎